全球66位億萬女富豪 60位是靠離婚與繼承方式致富

▲世界首富、亞馬遜公司（Amazon）執行長貝佐斯（Jeff Bezos）與妻子麥肯齊（MacKenzie Bezos）宣布離婚。（圖／路透社）
實習記者鄭佩玟／綜合報導
美國電商亞鉅子馬遜創辦人兼執行長貝佐斯9日在推特上發布訊息，將與結縭25年的妻子麥肯姬離婚。身價1369億美元（約4兆2500億元台幣）的貝佐斯目前為世界首富，可望拿到前夫半數身家的麥肯姬，準備問鼎世界第一女富豪的寶座。彭博社指出，全球66位億萬女富豪中，就有60位是靠離婚與繼承的方式致富。
據《彭博社》報導，現今全球女首富為法國萊雅集團繼承人梅爾斯（Francoise Bettencourt Meyers），祖父就是創立萊雅（L’Oreal）的尤金（Eugène Schueller），母親麗麗安（Liliane Bettencourt）生前同樣是全球第一的女富豪。麗麗安2017年過世後，獨生女梅爾斯自然繼承了女首富的寶座，如今身家為456億美元。
不過冠軍似乎即將易主，在貝佐斯（Jeff Bezos）宣布麥肯姬（MacKenzie Bezos）離婚後，麥肯姬可望入帳690億美元（超過新台幣2兆1000億），也就是亞馬遜16％股份的一半。雖然貝佐斯夫婦與亞馬遜沒有對此事做出任何回應，但紐約Rower LLC法律事務所的合夥律師朗戴爾（Karin Lundell）向彭博社表示，如果貝佐斯與麥肯姬沒有其他協議，那麼兩人離婚後就是把這一大筆錢對分。
▼貝佐斯是亞馬遜現任董事長兼CEO。（圖／翻攝自維基百科）

根據「彭博億萬富豪名錄」（Bloomberg Billionaires Index），貝佐斯在還沒離婚前仍是全球首富、身家1372億美元。如果麥肯姬真的拿到一半財產、也就是690億美元，那麼靠著祖父事業致富的梅爾斯只能乖乖讓位。彭博指出，就算麥肯姬只拿到貝佐斯財產的百分之一，還是輕鬆加入10億美元俱樂部（three-comma club）。
彭博社發現，在這份億萬富豪名錄中共有66位女性，決大部分都是靠著離婚或者是繼承成為富豪，其中僅6人是靠自己打拚才成為鉅富，名錄上的男性則有313人自己賺到億萬身家。
以全球前6大女富豪來說，更是全部靠著繼承與贈與致富。除了冠軍梅爾斯是繼承母親遺產，第2名愛麗絲‧沃爾頓（Alice Walton、436億美元）是沃爾瑪創始人的獨生女，第3名馬爾斯（Jacqueline Badger Mars、333億美元）是瑪氏糖果創辦人的孫女，第4名蘇珊娜‧克拉騰（Susanne Klatten、199億美元）是BMW大股東Herbert Quandt的長女，第5名羅琳‧鮑威爾‧賈伯斯（Laurene Powell Jobs、180億美元）是史蒂夫‧賈伯斯的遺孀。

▲ 楊惠妍 。（圖／翻攝自百度百科）
第6名楊惠妍（174億美元）是香港上市公司碧桂園的董事局主席楊國強次女兒， 2007年4月20日，由於楊惠妍獲得父親楊國強贈送的碧桂園70%股份，即是95.2億股，讓當時年僅25歲的楊惠妍立刻晉升692.104億港元的中國新任女首富。

臭雞

女人累人

女人賺錢真係弱啲
分人身家先上到位

你地走先
我頂住啲㜕登狗

香港都有個金脾做代表

全部都係靠個閪
繼續果d都係靠老母閪

女權閪： 咁樣係因為男人係父權社會阻住佢哋上位

女人

d女權又潛水

女權

+x - 靠外父
同叔 - 靠外父

果然個西可以當八達通

從另一個角度諗
女人先最識揾錢
善用身體重要部分

女人，嘻

之前有個新聞咪有個律師老婆離婚分佢老公過千億身家

離婚分身家對女人來講是王道

繼承又唔好咁負面
大把父幹撚

但離婚分身家就好勵志

女權撚： 從來男主外 女主內 離婚男方要分身家係正常

政府忠告市民﹕發達唔好娶老婆

女士白手興家, 連登仔: 女人學咩人做生意 死返去廚房啦

女人照顧好頭家, 離婚時要求男方分一半身家, 連登仔: 女人全部都係雞, 淨係識靠個閪搵錢

D仇女撚係jeff bezos離婚果個post到敗走要轉過來

女人養唔熟

反而想知剩低6位係乜水

個女首富25歲
話佢40就差唔多

好似有女富豪係靠自己開藥房同研究生物科技

唔係離婚就父幹

我仲未撚明離婚分身家係有咩意思

即係我養到條女唔識自力更生，所以就算離分都要畀錢佢，等佢唔好餓死？

解釋咗女人心急求嫁嘅目的

錯？

可唔可以舉例邊個女人白手興家而俾連登仔屌
同埋邊到搵到離婚嘅女人有照顧好頭家？

果6個其中一個係咪jk羅林

啲on9仔整個槄革人出嚟

郭富城原本都睇好佢
點知

名錄上的男性則有313人自己賺到億萬身家

: 即係話 代表女性受不平等對待
社會歧視下 搵錢少過男性

臭西當八達通嘟，終究進化

：因為女性機會少 畀父權壓住

終極進化

同感
雖然話結婚係兩人財產共用，
但如果行唔到落去，已經覺得對方唔係相伴一生嘅人，
仲要分一半身家比佢，依個風險好似有啲大...
結婚需謹慎

唔係話d富豪結婚會簽約講明到時分幾多咩

照顧好頭家 調轉女出去搵錢男人照顧好頭家睇下女肯唔肯

女權撚去撚咗邊

閪女人

係外國有要求一定要分身家
你話以前一直都養緊佢
離婚之後驚佢生活唔到 都唔洗分一半咁多掛

屌廿五年閪埋單要差唔多700億美金

女人有三次投胎機會， 第一次靠老豆， 第二次靠老公， 第三次靠兒子

澳洲果單反映著褲城根本玩女人無定力唔冷靜

會唔會衡量點分？例如好似零用咁，用男嘅平均月入計%，當每個月10萬咁，計10年畀佢

因為計一半一定係on99，唔知咩概念

隔籬post個個連登仔都話分身家合理， 因為女方同男方一齊捱一齊創業，值得分，男方都話可以繼續做朋友

Conclusion: don’t get marry

離婚要分身家比女方
係咪歧視女方無能力婚後照顧自己既極端男權主義思想?

收撚皮啦你
個女人同佢一齊捱架 個江山佢有份打返黎

香港得小甜甜有資格做女帝

咁有幾多男富豪唔係父幹係白手興家？

嬲到唔識睇字

唔係話我偏見
但女人上位 間公司多數兩個下場
1: 搞政治 分化 權鬥
功臣走曬自然收皮
2: 太保守 唔夠vision 去做大

嫁左比有錢佬咪又只係睇住個外傭做野，咁叫照顧架啦？

嗰60個女人破解到 「發達，升官，死老婆」嘅定律

富豪榜要男女比例5050先算男女平等

有無女權閪解釋下點解女人發達係要靠男人

聽過相夫教子未?
乜你認為照顧好頭家真係照字面解做家務呀?
唔怪得咁多連登仔話寧願叫雞都唔拍拖結婚

Bezos 老婆同佢一齊捱amazon出黎唔見得有幾唔值

點解一定係要女分男一半身家？ 屌你個amazon主席廿五年無養佢老婆？ 你話女人照顧好頭家 人地男人成間公司要睇呀大佬

其實點解 離婚可以分人身家？

亂咁作d野又可以屈落連登仔到
又無例子喎
你弱智定腦缺氧

卜
為左食呢條女分一半身家 真係智障

德國， 墨克爾

到底贍養費係邊個諗出嚟？
係咪暗示女人離開咗男人會餓死
哩啲父權社會下嘅產物
完全妨礙現今女權運動嘅發展同推進
個人認為好應該取消

如果女人有錢啲都要分錢比男人

咁即係預咗會離婚啫

女人真係廢

你當個老婆係雞

呢個世界好女人已經絕曬種 剩番落黎果啲都係雞黎

比較想知邊6位係靠自己同埋做d咩產業

據非正式統計，仲有超過8成TVB姐仔同暗模係靠結緍置富

靠父幹

全球66位億萬女富豪 60位是靠離婚與繼承方式致富
姐係仲有6位唔係靠婚與繼承方式致富
靠屋企人關係+介紹生意朋友之類都唔算父幹啦老實講

sor.... 我睇錯，自

邊個女人可以好似+*哥咁幾何式倍大舊錢？
比個例子黎？
幾千萬港紙倍大到300億美金
come on james!

個女人有手有腳，唔識自己工作？點解一定要分男人身家？咁對男人公平咩？

女權閪唔係成日話要求公平對待兩性咩？

女權閪唔出聲嘅？死撚哂呀？

呢啲事女權閪又潛哂水

真係黑暗醜惡

有無三個好勁ge例子分享下？女鋸男就聽得多

你點知？定係因為你係女權撚要鳩up到係？

690億美元
比你班濕鳩話係雞有咩所謂

睇個女人嗟，有個鬼佬同事，佢弟婦係美國ibm啲senior management，年薪係幾百萬美金嗰啲，佢話佢細佬嘅工作以前就係湊仔女返學放學，依家就係去打golf同巡視啲property portfolio

其中僅6人是靠自己打拚才成為鉅富

係邊6人 呢個反而想知

自己出黎開間公司
同屋企獨立分黎
都唔算繼承

當貝佐斯決定創業時，麥肯齊全力支持，不僅隨丈夫辭職，更成為亞馬遜草創期的員工之一，負責亞馬遜的會計工作。

你點知佢冇？定係因為你係仇女撚要鳩up到佢唔係？

Do you have any source?

所以女權運動應該爭取
結婚已經應該分30%
離婚分80%

我有1億美元都唔知點洗好了.唉..呢個世界

外父都係男人

Not long after, Jeff had the idea that would become . “I told my wife MacKenzie that I wanted to quit my job and go do this crazy thing that probably wouldn’t work since most startups don’t, and I wasn’t sure what would happen after that,” Jeff said in a 2010 address at his alma mater, Princeton. MacKenzie told him to go for it and in 1994 the couple moved from New York to Seattle.

照顧好頭家搞到離婚？

男人都係搵返個門當戶對既男人一齊先係上策

快點包養我please~~~~~~~~~~~~

個老細都未呻個老婆分自己身家
連登仔就幫人戥人唔抵鬧人得個閪冇撚用先 做乜鳩
鬧完佢會感激流涕多謝你點醒佢然後送份身家俾你

當男方出軌/打老婆, 女方無權提出離婚
定你地反女權反到呢兩件事都合理化埋?

我好撚憎男權社會 根本呢個世界應該掉番轉女權主導
強勢女權 成個社會都係咁就最好
咁樣我上交友APP 每日都會比幾十甚至幾百條女HI
得閒就send D 波呀 閪呀 既相 黎性擾亂我
一支公行行下街比D女人 眼望望
係到諗我 夜晚夠唔夠行動力 對住我淫笑
當我係工作上想發圍既時候 就全世界出黎想阻止我
話我應該係屋企相妻教女 番咩野工
最後唯一一個肯幫我既女上司 原來都係為左同我上床
我搭地鐵 條褲著短少少 就比D女人望到實一實
仲要咸豬手我 我同女朋友講 女朋友仲要話番我轉頭 著咁少比人摸 抵死

所以呢個世界根本就應該係女權主導

....

你唔肯俾就到班女權分子發作

正, 諗起都爽

法國一套電影劇情
Netflix有

女人根本就係寄生蟲

有套電影係講
男主角係男權撚
去左個女權社會

做人老婆呢行個發展潛力真係大

d 女人好蠱惑

秒殺

唔使講咁多， 一個字就講完

閪

唔介紹埋剩低個六個？

就算你有層樓都好 呃鳩條女話住公屋窮撚 唔分手先係真愛

人地97年咁嘅款
佢老婆都陪佢挨 start up
又唔係學甘比咁嫁有錢佬
分得合理啦
仲要有份參與公司運作

甘比未離婚都億萬富豪

垃圾

間公司明明係人地兩老婆一齊打拼返黎
一翻譯做中文個標題肯定就focus on女人受到優待
係咪語言問題
所有新聞都41J化

用個閪黎搵錢

條女靠實力取勝 暗渡陳倉 連登仔沒資格笑人地

錯手㩒錯負皮
但你講得好啱

你又知係白手？唔比黑閪興家？

真心好唔好平 冇保障 點解女權唔出黎平權下
定想話女人垃圾 得個西識搵錢

無click入內文，上面妳quote果段個老婆剩係講go for it同跟佢搬咋喎，咁對而加amazon幾千億生意唔知有乜幫助，講真果陣老婆話唔支持要離婚，個男人繼續開辦amazon我都唔覺得有乜分別 個男人未創業時好似ibanker，同身都唔少錢

本身好似都有錢人黎？

好多靠離婚搵錢

巨哥有遠見

his mother was a 17-year-old high school student, and his father was a bike shop owner.[

97年揸緊 Honda Civic
寫字樓係壽司店隔離
應該唔係好有錢

屌你女人敗家就有份

女權: 我有比你屌架

根本報導都痴 wfc邊6位靠自己賺既
辛苦搵返黎都無人知

龔如心陳振聰

女人就是雞

吳光正食外父間九倉
算唔算分到老婆身家

何超儀老公 唔洗做等老婆養

啲有錢人既婚姻應該只係建基於錢上面 唔存在愛情

女人都係廢物

將個閪當卡咁碌

離婚前過哂成副身家比個仔咪得

咁點解離婚又一定要男方分錢先

連登啲人仇女仇到痴撚哂線

點解唔見女權閪走出嚟話分身家係標籤女性係弱勢？

我知點解馬雲唔結婚喇

乜馬雲冇結婚?

女權撚係佢老母個閪到

想知另外6個白手興家係邊個

有錢人老婆 都係靠工人顧好頭家

唔能夠否定佢地既能力，好啦，班臭閪有錢啦，創唔創立到另一個大企業？

呢對撚係離婚分身家咩

唔止有錢人啦…中等啲嗰啲都係啦

@月野兔兔

好奇一問 男有冇得分女身家

女權撚將會全面進場

有
你有本事都可以溝個富婆分佢身家

何超儀d錢邊到黎？
吳光正要分「外父」身家 唔係分佢老婆自己搵既錢？
點解都係男人既錢？

龔如心d錢邊到黎？

女權撚呢

on9先會結婚

女權西又全面退場

臭雞 全部都係臭雞

但今次Amazon 一開始係佢兩公婆一齊搞
咁分翻都算臭雞

其實連登仔唔需要擔心, 因為你地離婚都窮到冇錢分到比個女人

呢個算唔算殘體字？ 㜕？

所以話 李嘉誠真係好醒

我都唔明離婚點解可以分人身家 當賠償？？

但你講既係事實

你講既野同標題冇關係

就好似老屎忽阻新仔上位一樣，但依加係講緊靠分身家上榜，所以我負評左你

西方國家真係有咁樣
之前有個節目家庭主婦做家務比賽，
最後男人贏大一

叫女權撚情何以堪

舉例子都未識舉
有幾多個女仔識靠自己
有幾多個女人識照顧頭家
蠢到你

成功需被夫幹

唔怪之得啲人話“發達、升官、死老婆”係男人三大幸事
起碼無人同你對分身家

推上去俾世人知道

其實成日話男女平等點解男人離婚要分一半比女人

份身家根本大家都有份，乜野叫分佢身家
報紙佬都ON99

britney spears果個已經夠經典，分俾件white trash